<translation>
	<lang name="ru">
 		<string name = "note1"></string>
 		<string name = "note2">«-кун» – именной суффикс, используемый при обращении к друзьям мужского пола или к подчинённым и ученикам.</string>
		<string name = "note3">Рамен – японское блюдо с пшеничной лапшой. Фактически представляет собой недорогой фастфуд.</string>
		<string name = "note4"></string>
		<string name = "note5">«-сэмпай» – именной суффикс, используемый при обращении к старшеклассникам или старшим/более опытным коллегам по работе.</string>
		<string name = "note6">«-сама» – именной суффикс, демонстрирующий максимально возможное уважение и почтение. Примерный аналог обращения «господин/госпожа».</string>
 		<string name = "note7">Бенто – коробочка с едой, обычно обед.</string>
 		<string name = "note8">«-тян» – именной суффикс, используемый при обращении к друзьям женского пола или чтобы подчеркнуть дружеское отношение.</string>
		<string name = "note9">Отаку – ярый фанат японских аниме и манги.</string>
		<string name = "note10">Тамагояки – японский омлет. Обычно его сворачивают в рулетик и режут на части.</string>
		<string name = "note11"></string>
		<string name = "note12">Сёдзё-манга – японские комиксы, ориентированные в первую очередь на женскую аудиторию.</string>
 		<string name = "note13">«-сан» – нейтрально-вежливый именной суффикс. В контексте довольно близко соответствует обращению по имени-отчеству в русском языке.</string>
		<string name = "note14">Сенсей – «учитель» или «доктор» по-японски. Часто используется наподобие именного суффикса при обращении к людям этих профессий.</string>
 		<string name = "note15">Оджё-сама – «Юная леди» на японский манер. Так обычно обращаются к дочерям очень богатых и/или знатных семей. Может использоваться с иронией или сарказмом.</string>
 		<string name = "note16">Кагомэ – это японская детская игра и песенка из неё. Поэтому Николай и удивляется «странному» имени одноклассницы.</string>
 		<string name = "note17">Гайдзин – иностранец по-японски. Часто употребляется в уничижительном и пренебрежительном контексте.</string>
 		<string name = "note18">Итадакимасу – стандартная фраза, которую в Японии принято говорить перед едой. Дословно – «Я принимаю». Примерный аналог русского «Приятного аппетита».</string>
 		<string name = "note19">Трансварп – термин из вселенной Звёздного Пути, обозначающий технологии, позволяющие преодолеть ограничения стандартных варп-двигателей. В общем, очень быстро.</string>
 		<string name = "note20">Хокка́йдо – самый северный остров Японии, второй по величине. Хонсю – крупнейший остров Японского архипелага, там же находится Токио. Сёгу́н – в японской истории так назывались люди, которые управляли (в отличие от императорского двора в Киото) Японией большую часть времени с 1192 года до периода Мэйдзи, начавшегося в 1868 году.</string>
		<string name = "note21">Сталинский ампи́р – направление в архитектуре, отличающееся масштабом и помпезностью.</string>
		<string name = "note22">Чехословацкая стенка – громоздкий предмет мебели, который занимал бо́льшую часть гостиной, считался признаком достатка для советских граждан.</string>  
		<string name = "note23">Изба – деревянный срубный жилой дом в сельской лесистой местности на территории расселения восточных славян.</string>
		<string name = "note24">ВДНХ – экспозиционный, музейный и рекреационный выставочный комплекс в Москве, считается самым большим в мире.</string>
		<string name = "note25">Ёкай – общее название всех антропоморфных демонов  японского Фольклора.</string> 
		<string name = "note26">Та́нуки – японский енот-оборотень, символизирующий счастье и благополучие, является большим любителем сакэ.</string>
		<string name = "note27">Кидзё – в японской мифологии демоницы-людоедки устрашающего вида.</string>
		<string name = "note28">«Чем меньше женщину мы любим – тем больше нравимся мы ей» – Цитата из романа «Евгений Онегин» А.С Пушкина.</string>
		<string name = "note29">Кота́цу – отопительное приспособление, использовавшееся в Японии с древних времён. Оно представляет собой покрытый одеялом низкий стол, под которым находится источник тепла.</string>
		<string name = "note30"></string>
		<string name = "note31"></string>
		<string name = "note32">Спок – персонаж знаменитой американской научно-популярной медиафраншизы «Звёздный Путь», происходит из расы, у которой проявление эмоций считалось признаком дурного вкуса и строго пресекалось. Персонаж часто использует жест «Вулканский салют», который обычно сопровождается пожеланием «Живи долго и процветай».</string> 
		<string name = "note33">В японской культуре принято сначала называть свою фамилию, а только потом имя.</string>
		<string name = "note34">«-доно» – японский именной суффикс. Аналог обращения «ваше благородие».</string> 
		<string name = "note35">На татуировки в японии наложено жесткое табу – как со стороны общества, так и со стороны правительства, в основном из-за популярности тату у японских криминальных элементов.</string> 
		<string name = "note36">Search for Extraterrestrial Intelligence – общее название проектов и мероприятий по поиску внеземных цивилизаций и возможному вступлению с ними в контакт.</string>
		<string name = "note37">Маска Кабуки – главный атрибут театра Кабуки, который представляет собой синтез пения, музыки, танца и драмы. За счет застывшей безымоциональности в масках образы персонажей театра раскрываются в жестикуляции и игре света.</string>
		<string name = "note38">Цундере – один из типов аниме-персонажей, поначалу грубый к объектам своей любви, но по мере развития сюжета открывающий свою ранимую и нежную душу (по принципу «сначала бьёт, потом любит»). Или, что случается гораздо чаще, переключающийся между добрым и грубым поведением каждые пять минут.</string> 
		<string name = "note39">Татами – маты, которыми в Японии застилают полы домов (традиционного типа). В Японии площадь комнат традиционно измеряется в татами, что учитывается при постройке дома. Площадь одного татами – 95,5x191 см.</string>
		<string name = "note40">Рюмочная – вид закусочной, распространённый в СССР. Основной ассортимент – крепкие алкогольные напитки.</string>
		<string name = "note41">Тодай – один из известнейших университетов Японии, Токийский Университет.</string>
		<string name = "note42">14 июля – (он же День Взятия Бастилии) – национальный французский праздник. 14 июля в 1789 году восставшие парижане штурмом взяли Бастилию, королевскую крепость-тюрьму, которая в те времена была символом произвола и королевского деспотизма.</string>
		<string name = "note43">Энка – жанр японской народной песни, схожий по смыслу с русским романсом, американским кантри и португальским фаду.</string>
		<string name = "note44"></string>
		<string name = "note45"></string> 
		<string name = "note46">Юбицумэ – добровольное отрезание себе фаланги пальца в знак преданности. Мотивом может служить чувство вины, протеста, желание принести извинение. В основном практикуется членами преступных сообществ.</string>
		<string name = "note47">Хрущёвки – советские типовые панельные или кирпичные жилые дома, обычно 5-этажные, с малогабаритными квартирами.</string> 
		<string name = "note48">Бумажный тигр – старинная китайская метафора, которая используется для обозначения чего-то опасного только с виду, но на самом деле безобидного.</string>
		<string name = "note49">Расхожий термин из манги и аниме, характеризующий героя с обострённым чувством справедливости.</string>
		<string name = "note50">Период Мэйдзи – период в истории Японии с 23 октября 1868 года по 30 июля 1912 года.</string>
		<string name = "note51">Нингё – Японские традиционные сувенирные куклы; Кокэси – японская деревянная кукла, покрытая росписью; Синай – бамбуковый спортивный снаряд, симулирующий меч.</string> 
		<string name = "note52">Веер оги – Японский складной веер, использующийся как для охлаждения в жару, так и в традиционных танцах и празднествах.</string> 
		<string name = "note53"></string>
		<string name = "note54">Саши́ми – блюдо национальной японской кухни. Свежее филе рыбы, нарезанное небольшими кусочками.</string> 
		<string name = "note55">Золотая неделя – в странах Восточной Азии так называют несколько праздничных дней, объединённых с выходными. Золотая неделя в Японии начинается с 29 апреля и заканчивается 5 мая.</string>
		<string name = "note56">Явление Христа народу – гигантская по размерам картина русского художника Александра Иванова, написанная в 1837–1857 годах.</string>
		<string name = "note57">Всероссийская чрезвычайная комиссия по борьбе с контрреволюцией и саботажем (сокр. ЧК, ВЧК) – специальный орган безопасности Советского государства.</string> 
		<string name = "note58">Боккэн – деревянный макет японского меча, используемый в различных японских боевых искусствах, в том числе айкидо, для тренировок.</string>
		<string name = "note60"></string>
		<string name = "note61">Проклятие Тутанхамона – проклятие, которое якобы постигает того, кто прикасается к могилам царских особ и мумиям Древнего Египта.</string>
		<string name = "note62">Маньчжурский инцидент – провокация японских милитаристов в 1931 году, послужившая поводом для захвата Маньчжурии. Аннексия Манчьжурии была выгодна за счет её стратегического положения и природных богатств.</string>
		<string name = "note63">Лав отел» – разновидность гостиниц, в которых арендуются номера для секса. Они отличаются от борделей тем, что люди приходят в отели любви вместе со своими партнёрами. Номера обычно арендуются на небольшой срок, посетителям гарантируется анонимность.</string>
		<string name = "note65"></string>
		<string name = "note66">Точка Немо – условная точка в Мировом океане, наиболее удалённая от какой-либо суши на Земле.</string> 
		<string name = "note67"></string>
		<string name = "note68">Удон – один из видов лапши из пшеничной муки.</string>
		<string name = "note69">Оуэндан – чирлидинг по-японски.</string> 
		<string name = "note70">Легенды и мифы Древней Греции – научно-популярная книга Николая Куна с кратким изложением античных мифов.</string>
		<string name = "note71">Сэмпай – старший по возрасту или положению на работе или в другой социальной иерархии по отношению к говорящему. Кохай – младший.</string> 
		<string name = "note72">Ниппон Будокан – крытая арена, расположенная в Тиёде, Токио.</string>
		<string name = "note73">Ро́нин – деклассированный воин феодального периода Японии, потерявший покровительство своего сюзерена, либо не сумевший уберечь его от смерти. Сёгун – название управлявших страной от имени императора (лишенного реальной власти) военно-феодальных правителей из различных династий.</string>
		<string name = "note74"></string>
		<string name = "note75"></string>
		<string name = "note76">Старуха-процентщица – героиня романа Ф.М. Достоевского «Преступление и наказание». В представлении главного героя романа, Родиона Раскольникова, старуха является истинным злом, так как наживается на бедности других людей, за что Родион решается убить последнюю и, по своей теории, улучшить жизнь для людей достойных, но всё оказывается несколько сложнее...</string>   
		<string name = "note77">Киото – бывшая столица Японии на острове Хонсю, известная своими многочисленными буддистскими храмами, которые считаются памятниками архитектуры, садами, императорскими дворцами, синтоистскими святилищами и старинными деревянными домами.</string>
		<string name = "note78">«Поведение типа А» – ряд личностных особенностей, наличие которых повышает вероятность возникновения заболеваний сердечно-сосудистой системы. Данный тип поведения связан с такими личностными особенностями как напряжённая борьба за достижение успеха, легко провоцируемая раздражительность, агрессивность, а также чувство постоянной нехватки времени.</string>
		<string name = "note79">Хоккайдо – самый северный остров Японии, второй по величине.</string>
		<string name = "note81">Хроники Акаши – термин, описывающий мистическое знание, закодированное в нефизической сфере бытия. Нет никаких научных доказательств достоверности Хроник Акаши.</string>
		<string name = "note82">Мандзай – это традиционный комедийный жанр в Японии, который подразумевает выступление двух человек на сцене – цуккоми и бокэ, шутящих с большой скоростью. В то время как бокэ делает или рассказывает на сцене что-то глупое, цуккоми пытается над ним подшутить.</string>
		<string name = "note83">В Японии частные школы считаются престижнее государственных.</string>
		<string name = "note84">Кабэ-дон – поза, при которой мужчина кладет руку на стену, напирая на девушку, оказываясь в её личном пространстве.</string> 
		<string name = "note85">Сёгун – название управлявших страной от имени императора (лишённого реальной власти) военно-феодальных правителей из различных династий.</string>
		<string name = "note86">Антресоль – настил, полка под потолком для хранения вещей, отделена от помещения дверцами. Часто встречается в интерьерах советских квартир.</string> 
		<string name = "note87">Японский милитаризм</string>
		<string name = "note88">Нии-чан – уменьшительно-ласкательное обращение к старшему брату или близкому другу.</string>
		<string name = "note89">В японском языке слоговая азбука, поэтому слова обычно заканчиваются на гласную.</string>
		<string name = "note90">Кэйго – стиль речи в японском языке, характеризующийся использованием гоноративов; почтительная, вежливая речь.</string>
		<string name = "note91"></string>
		<string name = "note92">Игра слов: «Охиме-сама» – принцесса (яп.).</string> 
		<string name = "note93">Отаку – человек, который увлекается чем-либо. За пределами Японии, в том числе в США и России, обычно употребляется по отношению к фанатам аниме или манги.</string>
		<string name = "note94">Танкобон – томик манги.</string>
		<string name = "note95">Из стихотворения «Гимн Ученому» В.В. Маяковского: Вгрызлись в букву едящие глаза, ах, как букву жалко! Так, должно быть, жевал вымирающий ихтиозавр случайно попавшую в челюсти фиалку.</string>
		<string name = "note96"></string>
		<string name = "note97">Гудки международного вызова на слух отличаются от обычных.</string>
		<string name = "note98">Осака – третий по населению город Японии, который находится в южной части острова Хонсю. Фукуока - портовый город на юго-западе Японии.</string>
		<string name = "note99"></string>
		<string name = "note100">Синкансэ́н – высокоскоростная сеть железных дорог в Японии, предназначенная для перевозки пассажиров между крупными городами страны.</string>
		<string name = "note101">Онсэн – название горячих источников в Японии, а также зачастую и сопутствующей им инфраструктуры туризма – отелей, постоялых домов, ресторанов, расположенных вблизи источника.</string>
		<string name = "note102">Гэнкан – зона у входной двери, традиционная для японских домов и квартир, представляет собой комбинацию крыльца и прихожей. Гэнкан предназначен для того, чтобы входящие в дом люди сняли обувь, прежде чем попасть в основную часть дома.</string>
		<string name = "note103">Рёкан – гостиница в традиционном японском стиле. Городом с наибольшим количеством рёканов считается Киото.</string>
		<string name = "note104"></string>
		<string name = "note105">Аокигахара – лес самоубийц к северо-западу от подножья горы Фудзияма. Считается вторым (после моста «Золотые ворота» в Сан-Франциско) по популярности местом в мире для сведения счётов с жизнью.</string>
		<string name = "note106"></string>
		<string name = "note107">Сигареты «Космос» – самые распространённые сигареты времён СССР. Их выпускали едва ли не все табачные фабрики Союза и, несмотря на одинаковый дизайн, сигареты отличались и вкусом, и качеством.</string>
		<string name = "note108">Ото-сан – отец (яп.).</string>
		<string name = "note109">По одной версии, чтобы успеть к открытию выставки, рабочие монтировали аттракцион круглосуточно – из-за такой «адской» работы они и дали конструкции это название. По другой версии, аттракцион позаимствовал имя у своего предшественника – «колеса смеха», которое состояло из горизонтального круга на подвижной платформе. Когда оно начинало вращаться, человек в центре терял равновесие и ударялся о мягкие стенки. Механик, управляющий колесом, менял скорость и саркастически шутил. А толпа вокруг смеялась и восторженно кричала. Аттракцион был довольно травмоопасным, поэтому в народе его тоже называли «чертовым колесом». Позднее он стал вертикальным и более безопасным, но оригинальное название сохранилось.</string>
		<string name = "note110">Буквальный перевод – «Зов пустоты».</string>
		<string name = "note111">Омурайсу – популярное японское блюдо, состоящее из жареного риса, покрытого или завёрнутого в омлет, и украшенное кетчупом.</string>
		<string name = "note112">Первое лицо мы показываем миру, второе – близким друзьям и семье, третье – никогда не покажем никому.</string> 
		<string name = "note113">Удон – один из видов лапши из пшеничной муки.</string>
		<string name = "note114">Сигнал «Wow!» – сильный узкополосный космический радиосигнал, зарегистрированный 15 августа 1977 года в Огайском Университете. Характеристики сигнала (полоса передачи, соотношение сигнал/шум) соответствовали теоретически ожидаемым от сигнала внеземного происхождения.</string>
		<string name = "note115">Раскулачивание – политика постепенного вытеснения капиталистических элементов в сельском хозяйстве и ликвидации кулачества как эксплуататорского класса.</string>
		<string name = "note116">Шибари – японское искусство ограничения подвижности тела человека (бондажа) при помощи верёвок, которое определено техническими и эстетическими принципами.</string>
		<string name = "note117">Здание органов госбезопасности на Лубянке – московское здание на Лубянской площади, служившее основным зданием органов государственной безопасности СССР с 1919 по 1992 год.</string> 
		<string name = "note118">Ленинград – второй по населенности город СССР. Ныне Санкт-Петербург.</string> 
		<string name = "note119">Соба – национальное японское блюдо в виде длинной коричнево-серой лапши из гречневой муки.</string>
		<string name = "note120"></string>
		<string name = "note121">Сашими – это традиционное японское блюдо, которое представляет собой нарезанную сырую рыбу и морепродукты.</string>
		<string name = "note122"></string>
		<string name = "note123">Многие японские школы ежегодно меняют состав класса, перемешивая учеников, что даёт возможность развивать коллективизм и коммуникабельность.</string>
		<string name = "note124">Ямато – линкор времен второй мировой войны, потопленный американскими самолетами во время сражений. По сюжету манги «Космический линкор „Ямато“», судно подняли со дна и переделали в космический корабль.</string>
		<string name = "note125">Онээ-сан – уважительное обращение к старшей сестре.</string>
		<string name = "note126">Тофу – соевый творог, пищевой продукт из соевых бобов, богатый белком.</string>
		<string name = "note127">Цукэмоно – японские соленья.</string>
		<string name = "note128"></string>
		<string name = "note129">Никуманы – японское название китайского блюда баоцзы, представляющее собой пирожок из дрожжевого теста с начинкой, приготовленный на пару. Типичная начинка никумана – свиной фарш с капустой, чесноком и имбирём.</string>
		<string name = "note130">Сёдзи – в традиционной японской архитектуре это дверь, окно или разделяющая внутреннее пространство жилища перегородка, состоящая из прозрачной или полупрозрачной бумаги, крепящейся к деревянной раме.</string> 
		<string name = "note131">Онигири – блюдо японской кухни из пресного риса, слепленного в виде треугольника или шара.</string> 
		<string name = "note132">Том Клэнси – американский писатель, работал в жанре технотриллера и описывал альтернативную историю.</string> 
		<string name = "note133">Инкан – личная печать, используемая в Японии в качестве подписи.</string>
		<string name = "note134">Катакана – одна из двух (наряду с хираганой) графических форм японской слоговой азбуки – каны. Для катаканы характерны короткие прямые линии и острые углы. Современное использование сводится преимущественно к записи слов неяпонского происхождения.</string>
		<string name = "note135">Кэмпэйтай – служба безопасности Сухопутных войск Императорской Японии в период 1881-1945 гг. Была организована по образцу военной полиции Сухопутных войск Великобритании и военной жандармерии Сухопутных войск Франции.</string>
		<string name = "note136">Го – логическая настольная игра с глубоким стратегическим содержанием, возникшая в Древнем Китае, по разным оценкам, от 2 до 5 тысяч лет назад.</string>
		<string name = "note137">Гёдза – блюдо китайской (изначально), а также японской и корейской кухни, одна из разновидностей пельменных изделий этого региона.</string>
		<string name = "note138"></string>
		<string name = "note140"></string>
		<string name = "note141"></string>
		<string name = "note143"></string> 
		<string name = "note144"></string>
		<string name = "note145">Сёнэн – аниме, манга и ранобэ, рассчитанные на особую целевую аудиторию – мальчиков и юношей в возрасте от 12 до 18 лет. «Сэйнэн» – для мужчин старше 18-ти.</string>
		<string name = "note146">Юка́та – традиционная японская одежда, представляющая собой летнее повседневное хлопчатобумажное, льняное или пеньковое кимоно без подкладки.</string> 
		<string name = "note147">Гэта – японские деревянные сандалии в форме скамеечки, одинаковые для обеих ног (сверху имеют вид прямоугольников со скруглёнными вершинами и, возможно, немного выпуклыми сторонами). Придерживаются на ногах ремешками, проходящими между большим и вторым пальцами.</string>
		<string name = "note148">Тории – П-образные ворота без створок в синтоистском святилище. Обычно они стоят на пути к святилищу (сандо) и отмечают начало священной территории.</string>
		<string name = "note149"></string>
		<string name = "note150">Ямато-надэсико – идиоматическое выражение в японском языке, обозначающее патриархальный идеал женщины в традиционном японском обществе.</string>
		<string name = "note151">Ваншо́т – комикс, опубликованный как единый, самостоятельный выпуск, с собственной историей, не являющийся продолжением какой-либо серии или расширением истории.</string>
		<string name = "note152">Нейм – черновой вариант манги.</string>
		<string name = "note153">Танкобон – формат издания книг. Танкобон обычно представляет собой отдельную, не входящую в серию, книгу, как правило, выполненную в мягкой обложке, хотя бывают и исключения. Применительно к ранобэ и манге термин «танкобон» может также использоваться для обозначения сборника глав одного произведения, в противовес еженедельным журнальным изданиям, в которых публикуется множество отдельных глав различных историй от разных авторов.</string>
		<string name = "note154">Около 700 долларов по курсу 1987 года. С учетом инфляции на эту сумму можно было приобрести значительно больше товаров и услуг, чем в 2022 году.</string>
		<string name = "note155"></string>
		<string name = "note156"></string>
	</lang>
	<lang name="en">
 		<string name = "note1">"Sakura" is Japanese cherry blossom.</string>
 		<string name = "note2">"-kun" is a Japanese honorific. Used when addressing male friends or juniors/subordinates.</string>
		<string name = "note3">"Ramen" is a Japanese fast food, a type of noodles.</string>
 		<string name = "note4">"Grandma's summer" is the Russian equivalent to "Indian summer". The warm period at the beginning of autumn.</string>
		<string name = "note5">"-senpai" is a Japanese honorific. Used when addressing upperclassmen or older/more experienced coworkers.</string>
		<string name = "note6">"-sama" is a Japanese honorific. Used when addressing someone with the most possible respect and reverence. Approximate analogue in English would be "Sir/Madam" or in some contexts even "Milady/My Lord".</string>
 		<string name = "note7">"Bento" is the Japanese term for single-portion packaged meals, usually home-made lunch.</string>
 		<string name = "note8">"-chan" is a Japanese honorific. Used when addressing female friends or to emphasize an excessively familiar treatment of a person.</string>
		<string name = "note9">"Otaku" is a hardcore, dedicated fan; outside of Japan, in particular in Russia and the USA, it is primarily used when talking about the fans of Japanese anime and manga.</string>
		<string name = "note10">Tamagoyaki is a type Japanese omelet. It is usually made into a roll and cut into pieces.</string> 
		<string name = "note11">Nikolai is talking about a Soviet communist party's plenum.</string>
		<string name = "note12">Shoujo manga is a category of Japanese comics, targeted primarily at a young female audience.</string>
 		<string name = "note13">"-san" is a Japanese honorific. Expresses respect, used towards people who are older, higher in status, or esteemed by the speaker.</string>
 		<string name = "note14">"Sensei" means "Teacher" or "Doctor" in Japanese. Often used as a honorific or title when addressing people of these professions, especially when pupils address their teachers. Similar to adding "doctor" before someone's name.</string>
 		<string name = "note15">"Ojou-sama" means "young lady" in Japanese. Usually used to address daughters of very wealthy and/or noble families. Can be used with irony or sarcasm, similar to "princess".</string>
 		<string name = "note16">Kagome is a Japanese children's game and a song from it. This is the reason Nikolai is surprised about his classmate's "strange" name.</string>
 		<string name = "note17">"Gaijin" means "foreigner" in Japanese. Often used in a derogatory, disdainful manner.</string>
 		<string name = "note18">"Itadakimasu" is often translated as "I humbly receive," but in a mealtime setting, it's equivalent to "Let's eat," "Bon appétit," "Thanks for the food", etc.</string>
 		<string name = "note19">"Transwarp" is a term from the Star Trek universe associated with some technologies that allow the utilization of speeds that exceed traditional warp drive limits. It's fast.</string>
 		<string name = "note20">Hokkaido is the second largest island of Japan, and its largest and northernmost prefecture. Honshu is the biggest Japanese island, Tokyo is located there. A shōgun was the military dictator of Japan during the period from 1185 to 1868 (with exceptions).</string>
		<string name = "note21">Stalinist architecture is distinguished by its scale and pomposity.</string>
		<string name = "note22">A "Czechoslovak wall" is a bulky piece of furniture that would take up most of the living room and was considered a sign of wealth for Soviet citizens.</string>
		<string name = "note23">An izba is a traditional form of housing, usually made of wood, found in the Slavic countryside.</string>
		<string name = "note24">VDNKh is the Russian acronym for the All-Union Exhibition of Achievements of National Economy. It is an exhibition and recreational complex located in Moscow and considered one of the largest in the world.</string>
		<string name = "note25">Yokai is the umbrella term for many demons/spirits/supernatural entities in Japanese folklore.</string> 
		<string name = "note26">Tanuki or "Bake-danuki" are traditional Japanese supernatural shapeshifting beasts whose default form is a raccoon dog. They are often associated with happiness, wealth, and well-being and are big fans of sake.</string>
		<string name = "note27">Kijo in Japanese folklore are man-eating oni (demon) women of terrifying appearance.</string>
		<string name = "note28">"The less we show our love to a woman, the easier she is to win" or "The less we love her when we woo her, The more we draw a woman in" is a quote from Eugene Onegin, a novel in verse by A.S. Pushkin.</string>
        <string name = "note29">A kotatsu is a traditional Japanese low, wooden table frame covered by a futon (Japanese mattress), or heavy blanket, upon which a tabletop sits. Underneath is a heat source, formerly a charcoal brazier but now electric, often built into the table itself.</string>
		<string name = "note30">Olivier salad is a traditional salad dish in Russian cuisine, which is also popular in other post-Soviet countries and around the world. It is usually made with diced boiled potatoes, carrots, brined dill pickles (or cucumber), green peas, eggs, celeriac, onions, diced boiled chicken or bologna sausage (sometimes ham or hot dogs), and tart apples, with salt, pepper, and mustard added to enhance flavor, dressed with mayonnaise. In many countries, the dish is commonly referred to as Russian salad.</string>
		<string name = "note31">Ded Moroz or Grandfather Frost is a legendary figure similar to Saint Nicholas, Father Christmas, and Santa Claus who has his roots in Slavic mythology. The tradition of Ded Moroz is mostly spread in East Slavic countries and is an important part of Russian culture.</string>
		<string name = "note32">Spock is a fictional character in the Star Trek franchise. The character was brought up on a planet where showing emotion was considered in bad taste and was strictly prohibited. He often used the gesture named the "Vulcan salute" that is usually taken to mean "live long and prosper".</string> 
		<string name = "note33">In Japanese culture, one's surname is usually given before the first name and not the other way around.</string>
		# ^ не проставлена
		<string name = "note34">«-dono» – is a Japanese honorific. It is similar to addressing someone as "your grace".</string> 
		<string name = "note35">Tattoos are strictly taboo in Japan, both in terms of public opinion and having been outlawed at one point in time due to their popularity with Japanese criminals.</string> 
		<string name = "note36">«Search for Extraterrestrial Intelligence» is a collective term for scientific searches for intelligent extraterrestrial life and possibly getting in contact with it.</string>
		<string name = "note37">A kabuki mask is one of the main attributes of the Kabuki theater/art form. Kabuki theatre is known for its heavily-stylized performances and often-glamorous costumes worn by the performers.</string>
		<string name = "note38">Tsundere is a Japanese term for a character whose personality is initially harsh on the outside but eventually shows a warmer, friendlier side over time, often featured in anime and manga.</string> 
		<string name = "note39">Tatami is a type of mat used as a flooring material in traditional Japanese-style rooms. A room's floor space is usually measured in tatami in Japan, which is taken into account when building houses. A single tatami is 95.5 cm (37.6 inches) wide and 191 cm (75.2 inches) long.</string>
		<string name = "note40">A ryumachnoya is a type of snack bar that was popular in the USSR and mostly served strong alcoholic drinks.</string>
		<string name = "note41">Todai is one of Japan's most famous and prestigious universities.</string>
		<string name = "note42">On 14 July 1789, in Paris, France, revolutionary insurgents stormed and seized control of the medieval armory, fortress, and political prison known as the Bastille. At the time, the Bastille represented royal authority in the center of Paris. Since then, the 14th of July has been celebrated as France's national day.</string>
		<string name = "note43">Enka is a Japanese style of music that culturally resembles Russian "romans", American country music, and Portuguese fado.</string>
		<string name = "note44">In the Rusian language, singular and plural forms of the "you" pronoun are used to convey familiarity with or respect towards a person.</string>
		<string name = "note45"></string> 
		<string name = "note46">"Yubitsume" or "otoshimae" is a Japanese ritual to atone for offenses to another, a way to be punished or to show sincere apology and remorse to another, by amputating a part of one's own little finger. In modern times, it is primarily performed within Japanese criminal organizations.</string>
		<string name = "note47">Khruschev-era houses in the Soviet Union usually had 5 floors, were built out of panels or bricks, and had small-sized apartments.</string> 
		<string name = "note48">Paper tiger is an old Chinese term meant to describe something or someone that claims or appears to be powerful or threatening, but is actually ineffectual, non-threatening, and/or unable to withstand challenge.</string>
		<string name = "note49">A common term in manga, anime, and some Japanese shows meant to describe a character with an acute sense of justice.</string>
		<string name = "note50">The Meiji era is an era of Japanese history that spanned from October 23, 1868 to July 30, 1912.</string>
		<string name = "note51">Ningyō is a type of traditional Japanese souvenir doll; Kokeshi is a type painted Japanese doll that has no arms or legs, but a large head and cylindrical body, representing little girls; A shinai is a Japanese sword typically made of bamboo used for practice and competition.</string> 
		<string name = "note52">A Sensu or Ogi is a Japanese folding fan used both for cooling oneself and traditional dances and celebrations.</string> 
		<string name = "note53"></string>
		<string name = "note54">Sashimi is a Japanese delicacy consisting of fresh raw fish or meat sliced into thin pieces and often eaten with soy sauce.</string> 
		<string name = "note55">Golden Week or "Ōgon Shūkan" is a week from 29 April to early May containing multiple Japanese holidays. It is also known as "Ōgata Renkyū". Golden Week is also present in some other Eastern Asian countries with different dates.</string>
		<string name = "note56">The Appearance of Christ Before the People or The Apparition of the Messiah is a gigantic oil painting on canvas by the Russian painter Alexander Andreyevich Ivanov, painted between 1837 and 1857.</string>
		<string name = "note57">The Cheka (sometimes called VeCheka) was the much-feared Bolshevik security agency, formed to identify and eradicate counter-revolutionary activity. The Cheka is sometimes referred to as the Bolshevik "secret police" and was, in fact, the first among Soviet secret-police organizations, though most Russians were well aware of its existence and activities.</string> 
		<string name = "note58">A bokken is a Japanese wooden sword used for training in various styles of Japanese swordsmanship and martial arts in general.</string>
		<string name = "note59">Keigo (literally "respectful language") is a system of honorific speech in Japanese language used specifically to show respect.</string>
		<string name = "note60"></string>
		<string name = "note61">"The curse of the pharaohs", "the mummy's curse", or "Tutankhamun's curse" is a curse alleged to be cast upon anyone who disturbs the mummy of an ancient Egyptian, especially a pharaoh.</string>
		<string name = "note62">The Mukden Incident, or Manchurian Incident, was a false flag event staged by Japanese military personnel as a pretext for the 1931 Japanese invasion of Manchuria.</string>
		<string name = "note63">A love hotel is a type of short-stay hotel found around the world operated primarily for the purpose of allowing guests privacy for sexual activities. The name originates from "Hotel Love" in Osaka, which was built in 1968 and had a rotating sign. Although love hotels exist all over the world, the term "love hotel" is often used to refer specifically to those located within Japan.</string>
		<string name = "note64">Aokigahara is the "Suicide Forest" north-west from Mount Fuji. It is considered one of the most "popular" suicide sites in the world.</string>
		<string name = "note65">The Russian Civil War started with the October Revolution and was a civil war fought from 7 November 1917 to 16 June 1922 between several groups in Russia. The main fighting was between the communist Red Army and the anti-communist White Army that included many former Tsarist Loyalists.</string>
		# ^не знаю куда впихнуть
		<string name = "note66">Point Nemo is officially known as "the oceanic pole of inaccessibility" or the point in the ocean farthest from land.</string> 
		<string name = "note67">The Russian version of the proverb that Nikolai uses here refers more to bread specifically rather than food in general.</string>
		<string name = "note68">Udon are chewy Japanese noodles made from wheat flour, water, and salt, typically served in a simple "dashi"-based broth. </string>
		<string name = "note69">An ouendan or ōendan, literally "cheering squad" or "cheering section", is a Japanese sports rallying team similar to a cheerleading squad in the United States.</string> 
		<string name = "note70">"Myths and Legends of Ancient Greece" is a pop science book by Nikolay Kun that contains abridged versions of said myths. It was and continues to be very popular in the USSR and Russia.</string>
		<string name = "note71">In Japan, senpai ("senior") and kōhai ("junior") are used to distinguish an informal hierarchy found in organizations, associations, clubs, businesses, and schools. Senpai refers to the member of higher experience, hierarchy, level, or age in the organization who offers assistance, friendship, and counsel to a new or inexperienced member, known as the kōhai, who must demonstrate gratitude, respect, and occasionally personal loyalty.</string> 
		<string name = "note72">Nippon Budokan, often shortened to simply Budokan, is an indoor arena located in Chiyoda, Tokyo, Japan. Originally built for the inaugural Olympic judo competition in the 1964 Summer Olympics, its name translates as Martial Arts Hall in English. While its primary purpose is to host martial arts contests, the arena has gained additional fame as one of the world's most outstanding musical performance venues.</string>
		<string name = "note73">A rōnin ("drifter" or "wanderer") was a samurai without a lord or master during the feudal period (1185–1868) of Japan. A samurai became masterless upon the death of his master or after the loss of his master's favor or privilege. Shogun, officially Sei-i Taishōgun ("Commander-in-Chief of the Expeditionary Force Against the Barbarians"), was the title of the military dictators of Japan during most of the period spanning from 1185 to 1868. Nominally appointed by the Emperor who held no real power, shoguns were usually the de facto rulers of the country.</string>
		<string name = "note74"></string>
		<string name = "note75">The White Sea–Baltic Canal, often abbreviated to White Sea Canal (Belomorkanal) is a ship canal in Russia opened on Wednesday 2 August 1933. It connects the White Sea, in the Arctic Ocean, with Lake Onega, which is further connected to the Baltic Sea. The canal was constructed by forced labor of gulag inmates. Beginning and ending with a labor force of 126,000, between 12,000 and 25,000 laborers died according to official records.</string>
		<string name = "note76">Crime and Punishment follows the mental anguish and moral dilemmas of Rodion Raskolnikov, an impoverished ex-student in Saint Petersburg who plans to kill an unscrupulous pawnbroker, an old woman who stores money and valuable objects in her flat. He theorises that with the money he could liberate himself from poverty and go on to perform great deeds, and seeks to convince himself that certain crimes are justifiable if they are committed in order to remove obstacles to the higher goals of "extraordinary" men. Once the deed is done, however, he finds that reality is far more complicated...</string>   
		<string name = "note77">Kyoto is the former official capital of Japan, its current cultural capital and a major tourist destination. It is home to numerous Buddhist temples, Shinto shrines, palaces and gardens. Kyoto is also a center of higher learning in the country, including Kyoto University, the second-oldest university in Japan.</string>
		<string name = "note78">The "type A behavior" pattern is characterized by extreme sense of time urgency, competitiveness, impatience, aggressiveness, much increased risk of a heart attack, and more.</string>
		<string name = "note79">Hokkaido is Japan's second-largest island.</string>
		# ^ повторяющаяся сноска, не проставлена
		<string name = "note80">In Japan, onsen are the country's hot springs and bathing facilities and traditional inns around them. Onsens come in many types and shapes, including outdoor and indoor baths.</string>
		# ^ повторяющаяся сноска, не проставлена
		<string name = "note81">In the religion of theosophy and the philosophical school called anthroposophy, the Akashic records are a compendium of all universal events, thoughts, words, emotions and intent ever to have occurred in the past, present, or future in terms of all entities and life forms, not just human.</string>
		<string name = "note82">Manzai is a traditional style of comedy in Japanese culture comparable to double act comedy or stand-up comedy. Manzai usually involves two performers (manzaishi) — a straight man (tsukkomi) and a funny man (boke) — trading jokes at great speed. Most of the jokes revolve around mutual misunderstandings, double-talk, puns and other verbal gags.</string>
		<string name = "note83">Private schools are considered to be more prestigious than public ones.</string>
		# ^общеизвестно
		<string name = "note84">Kabedon or kabe-don is a move and/or pose where one character (usually a guy) places his hand on the wall behind another (usually a girl) with the titular "don" sound and invades her personal space, "surrounding" her with his larger frame.</string> 
		<string name = "note85">Shogun, officially Sei-i Taishōgun ("Commander-in-Chief of the Expeditionary Force Against the Barbarians"), was the title of the military dictators of Japan during most of the period spanning from 1185 to 1868. Nominally appointed by the Emperor who held no real power, shoguns were usually the de facto rulers of the country.</string>
		<string name = "note86">"Entresoles" here: wall cabinets located right under the ceiling, common for many apartments in the USSR and modern-day Russia.</string>
		<string name = "note87">Japanese militarism refers to the ideology in the Empire of Japan which advocates the belief that militarism should dominate the political and social life of the nation, and the belief that the strength of the military is equal to the strength of a nation.</string>
		<string name = "note88">Nii-chan is an endearing/diminutive/informal way to address an older brother or a close friend.</string>
		<string name = "note89">Japanese language uses syllabary, so words usually end on a vowel.</string>
		<string name = "note90">Keigo (literally "respectful language") is a system of honorific speech in Japanese language used specifically to show respect.</string>
		# ^ повторяющаяся сноска, не проставлена
		<string name = "note91"></string>
		<string name = "note92">Play-on-words with "ojou-sama" (princess).</string> 
		<string name = "note93">"Otaku" is a hardcore, dedicated fan; outside of Japan, in particular in Russia and the USA, it is primarily used when talking about the fans of Japanese anime and manga.</string>
		<string name = "note94">Tankōbon ("independent/standalone book") is the Japanese term for a book that is not part of an anthology or corpus. In modern Japanese, the term is most often used in reference to individual volumes of a manga series.</string>
		<string name = "note95">Reference to Mayakovsky's "Hymn to the Scientist".</string>
		<string name = "note96">Nikolai is saying "Fizkult-privet", a half-joking happy greeting originating in the USSR that can be roughly translated as "Phys ed hello!".</string>
		<string name = "note97">The dialtones of an international call are different from normal ones.</string>
		<string name = "note98">Osaka is a city in the Kansai region of Honshu, it is the third most populous city in Japan. Fukuoka is a port city is built along the shores of Hakata Bay, south-west of Japan.</string>
		<string name = "note99"></string>
		<string name = "note100">The Shinkansen, colloquially known in English as the bullet train, is a network of high-speed railway lines in Japan.</string>
		<string name = "note101">In Japan, onsen are the country's hot springs and the bathing facilities and traditional inns around them. Onsens come in many types and shapes, including outdoor and indoor baths.</string>
		<string name = "note102">Genkan are traditional Japanese entryway areas for a house, apartment, or building, a combination of a porch and a doormat. It is usually located inside the building directly in front of the door. The primary function of genkan is for the removal of shoes before entering the main part of the house or building.</string>
		<string name = "note103">A ryokan is a type of traditional Japanese inn.</string>
		<string name = "note104"></string>
		<string name = "note105">Aokigahara is "the Suicide Forest" north-west from Mount Fuji. It is considered one of the most "popular" suicide sites in the world.</string>
		# ^ повторяющаяся сноска, не проставлена
        <string name = "note106">Kulak, (Russian: "fist"), in Russian and Soviet history, a wealthy or prosperous peasant. They were famously a target of mass repressions in the Soviet Union.</string>
		<string name = "note107">"Cosmos" or "Kosmos" cigarettes were the most popular type of cigarettes in the USSR, produced by pretty much every tobacco factory in the Union. Despite their identical appearance and design, the cigarettes differed in taste and quality depending on the factory.</string>
		<string name = "note108">Father (Japanese).</string>
		<string name = "note109">The name is colloquial in Russian and there are several versions for it origin. According to one, the laborers had to work 24/7 before a park's opening to put the wheel together and named it after this "devlish" work. According to another, the earlier versions of these wheel's construction were unsafe and riding them would often result in injuries.</string>
		<string name = "note110">Literally — "The call of the void".</string>
		<string name = "note111">Omurice or omu-rice is a Japanese dish consisting of an omelette made with fried rice and thin, fried scrambled eggs, usually topped with ketchup.</string>
		<string name = "note112">We show our first face to the world, second to our friends and family and third to no one.</string> 
		<string name = "note113">Udon are chewy Japanese noodles made from wheat flour, water, and salt, typically served in a simple "dashi"-based broth.</string>
		# ^ повторяющаяся сноска, не проставлена
		<string name = "note114">The Wow! signal was a strong narrowband radio signal detected on August 15, 1977, by Ohio State University's Big Ear radio telescope in the United States, then used to support the search for extraterrestrial intelligence. The signal appeared to come from the direction of the constellation Sagittarius and bore the expected hallmarks of extraterrestrial origin.</string>
		<string name = "note115">Dekulakization was the Soviet campaign of political repressions, including arrests, deportations, or executions of millions of kulaks (prosperous peasants) and their families.</string>
		<string name = "note116">Shibari is a Japanese word that broadly means "binding" or "tying" in most contexts, but is used in BDSM to refer to this style of decorative bondage. It is sometimes used together or even interchangeably with Kinbaku ("tight binding") and Kinbaku-bi ("the beauty of tight binding"). Kinbaku is a Japanese style of bondage or BDSM which involves tying a person up using simple yet visually intricate patterns, usually with several pieces of thin rope.</string>
		<string name = "note117">The Lubyanka Building or Building of State Security Agencies on Lubyanka is a building in Lubyanka square, Moscow, that served as the main headquarters of USSR state security agencies from 1919 to 1992.</string> 
		<string name = "note118">Leningrad is the second-largest city in the USSR. Presently known as Saint Petersburg.</string> 
		<string name = "note119">Soba ("buckwheat") is a thin Japanese noodle made from buckwheat.</string>
        <string name = "note120">"Chekist" is an informal name for security officers in the USSR.</string>
		<string name = "note121">Sashimi is a Japanese delicacy consisting of fresh raw fish or meat sliced into thin pieces and often eaten with soy sauce.</string>
		# ^ повторяющаяся сноска, не проставлена
        <string name = "note122"></string>
		<string name = "note123">Many Japanese schools change students between classes each year, which is meant to promote interpersonal skills and collectivism.</string>
		<string name = "note124">Yamato was the lead ship of her class of battleships built for the Imperial Japanese Navy shortly before World War II, sunk by the American forces during WWII. In the manga "Space Battleship Yamato", it was brought up from the depths and remade into a spaceship.</string>
		<string name = "note125">"Onee-san" is a respectful way to adress an older sister.</string>
		<string name = "note126">Tofu, also known as bean curd in English, is a food prepared by coagulating soy milk and then pressing the resulting curds into solid white blocks of varying softness. Rich in protein.</string>
		<string name = "note127">Tsukemono are Japanese preserved vegetables (usually pickled in salt, brine, or a bed of rice bran).</string>
		<string name = "note128"></string>
		<string name = "note129">Nikuman is the Japanese name for the Chinese dish baozi, steamed pork buns. A typical filling for a nikuman is minced pork with cabbage, garlic, and ginger.</string>
		<string name = "note130">A shoji is a door, window or room divider used in traditional Japanese architecture, consisting of translucent (or transparent) sheets of paper on a lattice frame.</string> 
		<string name = "note131">Onigiri is a Japanese food made from white rice formed into triangular or cylindrical shapes and often wrapped in nori (dride edible seaweed).</string> 
		<string name = "note132">Thomas Leo Clancy Jr. was an American novelist. He is best known for his technically detailed espionage and military-science storylines set during and after the Cold War, alternative history stories, and techno-thriller.</string> 
		<string name = "note133">An Inkan is a personal seal used in Japan in place of a signature.</string>
		<string name = "note134">Katakana is a Japanese syllabary, one component of the Japanese writing system along with hiragana, kanji, and in some cases the Latin script (known as rōmaji). Katakana is characterized by short straight lines and sharp angles.</string>
		<string name = "note135">The Kenpeitai ("Military Police Corps"), also known as Kempeitai, were the military police arm of the Imperial Japanese Army from 1881 to 1945 that also served as a secret police force. Its model was the National Gendarmerie of France.</string>
		<string name = "note136">Go is an abstract strategy board game for two players in which the aim is to surround more territory than the opponent. The game was invented in China more than 2,500 years ago and is believed to be the oldest board game continuously played to the present day.</string>
		<string name = "note137">Gyōza – is a dish of (originally) Chines origin, one of the rypes of dumplings prepared in this region of the world.</string>
        <string name = "note138">Pampushka is a small savory or sweet yeast-raised bun or doughnut typical for Ukrainian and Russian cuisine. Often eaten as an accompaniment to soup.</string>
		<string name = "note139">Aokigahara is the "Suicide Forest" north-west from mount Fuji. It is considered one of the most "popular" suicide sites in the world.</string>
		# ^ повторяющаяся сноска, не проставлена
        <string name = "note140">The Baikal–Amur Mainline is a broad-gauge railway line in Russia. Traversing Eastern Siberia and the Russian Far East, the 4,324 km (2,687 mi)-long BAM runs about 610 to 770 km (380 to 480 miles) north of and parallel to the Trans-Siberian Railway.</string>
        <string name = "note141">Zoya Anatolyevna Kosmodemyanskaya was a Soviet partisan, the first female Hero of the Soviet Union.</string>
		<string name = "note142">Tofu, also known as bean curd in English, is a food prepared by coagulating soy milk and then pressing the resulting curds into solid white blocks of varying softness. Rich in protein.</string>
		# ^ повторяющаяся сноска, не проставлена
		<string name = "note143"></string> 
		<string name = "note144"></string>
		<string name = "note145">Shonen or shounen is a category of manga, anime, and ranobe (Japanese short novels) aimed at boys and young men 12 to 18 years old. Seinen is a category aimed at men older than 18 years old.</string>
		<string name = "note146">A yukata is an unlined cotton summer kimono, traditional Japanese garment and national dress worn in casual settings such as summer festivals and to nearby bathhouses. Originally worn as bathrobes, their modern use is much broader, and they are a common sight in Japan during summer. </string> 
		<string name = "note147">Geta are traditional Japanese footwear resembling flip-flops. A kind of sandal, geta have a flat wooden base elevated with up to three (though commonly two) "teeth", held on the foot with a fabric thong, which keeps the foot raised above the ground.</string>
		<string name = "note148">A torii  is a traditional Japanese gate most commonly found at the entrance of or within a Shinto shrine, where it symbolically marks the transition from the mundane to the sacred.</string>
		<string name = "note149">The State Tretyakov Gallery is an art gallery in Moscow, Russia, the foremost repository of Russian fine art in the world.</string>
		<string name = "note150">Yamato nadeshiko is a Japanese term meaning the "personification of an idealized Japanese woman", or "the epitome of pure, feminine beauty", usually more at place as such in deeply traditional, patriarchal settings.</string>
		<string name = "note151">A one-shot is a single-issue comic book or, in Japan, more often a large "chapter" in a magazine, which is not published as a part of a series or mini-series.</string>
		<string name = "note152">a.k.a. draft</string>
		<string name = "note153">Tankōbon ("independent/standalone book") is the Japanese term for a book that is not part of an anthology or corpus. In modern Japanese, the term is most often used in reference to individual volumes of a manga series.</string>
		# ^ повторяющаяся сноска, не проставлена
		<string name = "note154">About 700 USD in 1987. Taking inflation into account, this amount of money would get you much more than in current year.</string>
        <string name = "note155">A Russian proverb, rough equivalent to "Later — alligator", used to indicate that nobody knows what the heck will happen.</string>
		<string name = "note157">In Russian, one of the words for "marriage" sounds and is spelled the exact same as a short form of "faulty/reject product". So the line is a play on words — somewhat more literally, it reads "They wouldn't call a good thing (marriage) a failure (reject goods)!"</string>
		<string name = "note158">Spoken by the antagonist of an extremely famous Russian fairy tale: "Go to the King and say that he must command the archer to go I know not whither, and fetch I know not what. Such a task as that he'll never accomplish, though he live for ever and ever; either he will vanish out of knowledge altogether, or if he does come back, it will be without arms or legs."</string>
		<string name = "note159">A Russian proverb with meaning similar to "What you say to (call) me doesn't matter, your actions do". Sometimes used in a joking manner and contexts. A somewhat similar, though a bit more limited, saying in English would be "Sticks and stones may break my bones but words shall never hurt me".</string>
		<string name = "note160">"…, then screw it! Work, that is."</string>
		<string name = "note161">Poruchik Rzhevsky is a popular fictional character in Russian jokes. A cavalry (Hussar) officer, a straightforward, unsophisticated, and innocently rude military type whose rank and standing nevertheless gain him entrance into high society.</string>
		<string name = "note162">A line from A.S. Pushkin's poem "to Chaadaev".</string>
		<string name = "note163">"Quartet" by Ivan Krylov.</string>
		<string name = "note164">The "elusive" or "uncatchable" Joe is a character from an old Russian joke. A cowboy who makes a whole lot of noise and commotion yet never gets caught because nobody cares enough to even try.</string>
		<string name = "note165">A general, less endearing way to address an older brother in Japanese, as compared to "nii-chan". Oftentimes used by kids to address older (but still young) male friends and even strangers.</string>
		<string name = "note166">"Special unit" in German. In the West, most commonly refers to the "death units" of concentration camps in Nazi Germany, though in Russian culture it is also often used in somewhat less grim meaning/contexts.</string>
    </lang>	
</translation>